{
    "%{count1} invalid and %{count2} duplicate entries in playlist %{plist}": "연주목록 %{plist}의 %{count1} 무효와 %{count2} 중복 항목",
    "%{count1} invalid and %{count2} duplicate entries in playlists": "연주목록의 %{count1} 무효와 %{count2} 중복 항목",
    "%{count} duplicate entries in playlist %{plist}": "연주목록 %{plist}의 %{count} 중복 항목",
    "%{count} duplicate entries in playlists": "연주목록의 %{count} 중복 항목",
    "%{count} invalid entries in playlist %{plist}": "연주목록 %{plist}의 %{count} 유효하지 않은 항목",
    "%{count} invalid entries in playlists": "연주목록의 %{count} 무효 항목",
    "%{smart_count} Playlist deleted |||| %{smart_count} Playlists deleted": "%{smart_count} 연주 항목 삭제됨 |||| %{smart_count} 연주 항목 삭제됨",
    "0 - Emerg": "0 - 비상",
    "1 - Alert": "1 - 경보",
    "2 - Critical": "2 - 위기",
    "3 - Error": "3 - 오류",
    "32 bit floating": "32비트 플로팅",
    "4 - Warn": "4 - 경고",
    "5 - Notice": "5 - 주의",
    "6 - Info": "6 - 정보",
    "7 - Debug": "7 - 디버그",
    "A smart playlist with this name already exists": "같은 이름의 스마트 연주목록이 이미 있음",
    "API error": "API 오류",
    "About": "정보",
    "Action": "동작",
    "Action for selection": "선택에 대한 행동",
    "Actions": "동작",
    "Active partition": "활성 파티션",
    "Add": "추가",
    "Add random": "무작위 추가",
    "Add smart playlist": "스마트 연주목록 추가",
    "Add stream": "스트림 추가",
    "Add to": "추가 위치",
    "Add to WebradioDB": "웹라디오 DB 추가",
    "Add to favorites": "즐겨찾기에 추가",
    "Add to homescreen": "홈 화면에 추가",
    "Add to playlist": "연주목록에 추가",
    "Add to queue": "순서에 추가",
    "Add view to homescreen": "홈 화면에 보기 추가",
    "Added": "추가 됨",
    "Added-Since": "이후로 추가 됨",
    "Adding random songs to queue failed": "순서에 무작위 곡 추가 실패",
    "Adding songs from jukebox to queue failed": "뮤직박스의 곡을 연주순서에 추가할 수 없음",
    "Advanced": "고급",
    "Advanced Audio Coding": "고급 오디오 코딩",
    "Advanced playback controls": "고급 연주 제어",
    "Album": "음반",
    "Album cache could not be replaced": "음반 캐시를 바꿀 수 없음",
    "Album details": "음반 정보",
    "Album info": "음반 정보",
    "Album list sort": "앨범 목록 정렬",
    "Album not found": "음반을 찾을 수 없음",
    "AlbumArtist": "음반 연주자",
    "AlbumArtistSort": "음반 연주자 정렬",
    "AlbumSort": "음반 정렬",
    "Albumart": "음반 표지",
    "Albumcache not ready": "앨범 캐시 준비 안 됨",
    "Albums": "음반",
    "All partitions": "모든 파티션",
    "Allowed port range is between 1024 and 65535": "포트가 100에서 65535사이의 범위이어야 함",
    "Alternative stream uri": "대체 스트림 URI",
    "Alternative streams": "대체 스트림",
    "Any Tag": "모든 태그",
    "App": "앱",
    "Appearance": "외관",
    "Append": "덧붙이기",
    "Append and play": "추가하고 연주",
    "Append to queue": "순서에 추가",
    "Append to queue and play": "순서에 추가하고 연주",
    "Apply": "적용",
    "Applying settings": "설정 적용",
    "Are you sure?": "확실한가요?",
    "Arguments": "변수",
    "Artist": "연주자",
    "ArtistSort": "연주자 정렬",
    "Artists": "연주자",
    "Attribute": "속성",
    "AudioFormat": "오디오 포맷",
    "Authentication required": "인증 필요함",
    "Auto": "자동",
    "Autodetect": "자동 감지",
    "Autoplay": "자동 연주",
    "Available": "사용 가능",
    "Back to album list": "음반 목록으로 돌아가기",
    "Backend uri": "백엔드 URL",
    "Background": "배경",
    "Background color": "배경색",
    "Best rated": "최고 평점",
    "Binary limit": "바이너리 제한",
    "Bitrate": "비트레이트",
    "Blinks a GPIO with given timeout and interval.": "지정된 시간 초과 및 간격으로 GPIO를 깜박입니다.",
    "Booklet": "책자",
    "Booklet filename": "책자 파일 이름",
    "Browse": "찾아보기",
    "Browse WebradioDB": "웹라디오 DB 찾아보기",
    "Browse directories": "디렉터리 찾아보기",
    "Browser default": "기본 찾아보기",
    "Browser has no MediaSession support": "브라우저에는 MediaSession 지원 안 됨",
    "Browser specific setting": "브라우저별 설정",
    "CSS filter": "CSS 필터",
    "Cache update is already running": "캐시 업데이트가 이미 실행 중임",
    "Cache update started": "캐시 업데이트 시작됨",
    "Caches": "캐시",
    "Caches are up-to-date": "캐시가 최신 상태임",
    "Calculate": "계산",
    "Can not create script worker thread": "스크립트 작업 스레드를 생성할 수 없음",
    "Can not crop the queue": "순서에 남길 수 없음",
    "Can not delete home icon": "홈 아이콘을 지울 수 없음",
    "Can not find script in repository.": "저장소에서 스크립트를 찾을 수 없음",
    "Can not get home icon": "홈 아이콘을 가져올 수 없음",
    "Can not get lock for album cache": "음반 캐시를 잠글 수 없음",
    "Can not move home icon": "홈 아이콘을 옮길 수 없음",
    "Can not open directory pics": "디렉터리 그림을 열 수 없음",
    "Can not open script": "스크립트를 열 수 없음",
    "Can not parse response from %{uri}": "%{uri} 응답 없음",
    "Can not parse script arguments": "스크립트 인수를 분석할 수 없음",
    "Can not parse script metadata.": "스크립트 메타데이터 구문을 분석할 수 없음",
    "Can not parse settings": "설정을 분석할 수 없음",
    "Can not parse smart playlist file": "스마트 연주목록 파일을 분석할 수 없음",
    "Can not read smart playlist file": "스마트 연주목록 파일을 읽을 수 없음",
    "Can not save home icon": "홈 아이콘을 저장할 수 없음",
    "Can't delete script variable": "스크립트 변수를 삭제할 수 없음",
    "Can't save preset": "사전 설정을 저장할 수 없음",
    "Can't save script variable": "스크립트 변수를 저장할 수 없음",
    "Can't set playback options": "연주 옵션을 설정할 수 없음",
    "Can't set playback options: MPD not connected": "연주 옵션을 설정할 수 없음: MPD 연결 안 됨",
    "Cancel": "취소",
    "Check WebradioDB": "웹라디오 DB 확인",
    "Choose a playlist": "연주목록 선택",
    "Choose a playlist or enter a new playlist name": "연주목록을 선택하거나 새로운 연주목록 입력",
    "Clear": "지우기",
    "Clear app cache and reload": "앱 캐시를 지우고 다시 읽기",
    "Clear jukebox queue": "뮤직박스 연주순서 지우기",
    "Clear playlist": "연주목록 비우기",
    "Clear queue": "순서 비우기",
    "Clearing caches finished": "캐시 지우기 완료",
    "Clearing the playlist %{playlist} failed: %{error}": "연주 목록 %{playlist} 지우기 실패: %{error}",
    "Click album play button": "음반 연주 버튼 누름",
    "Click filesystem playlist": "파일시스템 연주목록 누름",
    "Click folder": "폴더 누름",
    "Click playlist": "연주목록 누름",
    "Click quick play button": "빠른 연주 단추 클릭",
    "Click song": "곡 누름",
    "Click song in queue": "순서의 곡 누름",
    "Click webradio": "웹라디오 누름",
    "Click webradio favorite": "웹라디오 즐겨찾기 누름",
    "Close": "닫기",
    "Codec": "코덱",
    "Color": "색상",
    "Comment": "설명",
    "Comments": "설명",
    "Compact grids": "작은 격자",
    "Composer": "작곡가",
    "ComposerSort": "작곡가 정렬",
    "Conductor": "지휘자",
    "Connected to MPD": "MPD로 연결됨",
    "Connected to myMPD": "myMPD로 연결됨",
    "Connection": "연결",
    "Consume": "써버리기",
    "Consume must be enabled": "소비를 선택해야 함",
    "Content of all playlists are uniq": "모든 연주목록의 내용은 유일함",
    "Content of all playlists are valid": "모든 연주목록의 컨텐츠는 유효함",
    "Content of all playlists are valid and uniq": "모든 연주목록의 컨텐츠는 유효하고 유일함",
    "Content of playlist %{plist} is uniq": "연주목록 %{plist}의 내용은 유일함",
    "Content of playlist %{plist} is valid": "연주목록 %{plist}의 내용은 유효함",
    "Content of playlist %{plist} is valid and uniq": "연주목록 %{plist}의 콘텐츠는 유효하고 고유함",
    "Context menu": "상황 메뉴",
    "Copy": "복사",
    "Copy playlist": "연주목록 복사",
    "Could not create session": "세션을 만들 수 없음",
    "Could not delete preset": "사전 설정을 지울 수 없음",
    "Could not delete script": "스크립트를 지울 수 없음",
    "Could not delete trigger": "트리거를 지울 수 없음",
    "Could not delete webradio favorite": "웹라디오 즐겨찾기를 지울 수 없음",
    "Could not get local ip": "로컬 IP를 가져올 수 없음",
    "Could not load preset": "사전 설정을 읽을 수 없음",
    "Could not reload scripts from disk": "",
    "Could not remove song from jukebox queue": "뮤직박스 순서의 곡을 지울 수 없음",
    "Could not save fields": "필드를 저장할 수 없음",
    "Could not save script": "스크립트를 저장할 수 없음",
    "Could not save trigger": "트리거를 저장할 수 없음",
    "Could not save webradio favorite": "웹라디오 즐겨찾기를 저장할 수 없음",
    "Country": "국가",
    "Create new": "새로 만들기",
    "Crop": "잘라내기",
    "Crop queue": "순서 남기기",
    "Cropping caches finished": "캐시 자르기 완료",
    "Crossfade": "크로스페이드",
    "Cuesheet": "큐 시트",
    "Current partition": "현재 파티션",
    "Current search": "지금 검색",
    "DB": "데시벨",
    "DB play time": "DB 연주 시간",
    "DB updated": "DB 업데이트됨",
    "DSD": "DSD",
    "Dark": "어둠",
    "Database": "데이터 베이스",
    "Database statistics": "데이터베이스 통계",
    "Database successfully updated": "데이터베이스 업데이트됨",
    "Database update already started": "데이터베이스 업데이트가 이미 시작됨",
    "Database update finished": "데이터베이스 업데이트 마침",
    "Database update started": "데이터베이스 업데이트 시작됨",
    "Date": "날짜",
    "Days": "일",
    "Deduplicate": "중복 지움",
    "Deduplication of all playlists failed: %{error}": "모든 연주목록의 중복 지움 실패: %{error}",
    "Deduplication of playlist %{plist} failed: %{error}": "연주목록 %{plist} 중복 제거 실패: %{error}",
    "Default": "기본",
    "Default actions": "기본 동작",
    "Default image": "기본 이미지",
    "Default image dark": "어두운 기본 이미지",
    "Default image light": "밝은 기본 이미지",
    "Default partition can not be deleted": "기본 파티션은 삭제할 수 없음",
    "Definition": "결정",
    "Delete": "지우기",
    "Delete all playlists": "모든 연주목록 지우기",
    "Delete all smart playlists": "모든 스마트 연주목록 지우기",
    "Delete empty playlists": "빈 연주목록 지우기",
    "Delete home icon": "홈 아이콘 지우기",
    "Delete playlist": "연주목록 지우기",
    "Delete playlists": "연주목록 지우기",
    "Delete webradio favorite": "웹라디오 즐겨찾기 지우기",
    "Deleting smart playlist failed": "스마트 연주목록 지우기 실패",
    "Descending": "내림차순",
    "Description": "설명",
    "Destination playlist": "연주목록 사본",
    "Dialogs": "대화 상자",
    "Directory": "디렉터리",
    "Disable consume mode": "소비 모드 사용 안 함",
    "Disable random": "무작위 사용 안 함",
    "Disable repeat": "반복 사용 안 함",
    "Disable single mode": "한 곡 모드 사용 안 함",
    "Disable single oneshot": "단일 원샷 사용 안 함",
    "Disabled": "사용 안 함",
    "Disc": "디스크",
    "Discnum": "디스크 수",
    "Disconnected from myMPD": "myMPD 연결 끊어짐",
    "Discs": "디스크",
    "Disk cache": "디스크 캐시",
    "Display tags in rows for small displays": "작은 화면 칸에 태그 표시",
    "Do you really want to clear the playlist?": "\"%{playlist}\" 연주목록을 지울까요?",
    "Do you really want to clear the queue?": "캐시를 지울까요?",
    "Do you really want to delete the partition?": "이 파티션을 지울까요?",
    "Do you really want to delete the playlist?": "\"%{playlist}\" 연주목록을 지울까요?",
    "Do you really want to delete the preset?": "사전 설정을 삭제할까요?",
    "Do you really want to delete the script?": "스크립트를 지울까요?",
    "Do you really want to delete the timer?": "타이머를 지울까요?",
    "Do you really want to delete the trigger?": "트리거를 지울까요?",
    "Documentation": "문서",
    "Download": "내려받기",
    "Download booklet": "책자 내려받기",
    "Duplicate home icon": "홈 아이콘 복사",
    "Duration": "길이",
    "Each ": "각각",
    "Each 1": "매초 |||| 매 %{smart_count} 초",
    "Each 3600": "매시간 |||| 매 %{smart_count} 시간",
    "Each 60": "매분 |||| 매 %{smart_count} 분",
    "Each 604800": "매주 |||| 매 %{smart_count} 주",
    "Each 86400": "매일 |||| 매 %{smart_count} 일",
    "Edit": "편집",
    "Edit home icon": "홈 아이콘 수정",
    "Edit playlist": "연주목록 편집",
    "Edit script": "스크립트 편집",
    "Edit smart playlist": "스마트 연주목록 편집",
    "Edit webradio favorite": "웹라디오 즐겨찾기 수정",
    "Elapsed": "경과됨",
    "Elements per page": "페이지당 항목 수",
    "Empty list": "빈 목록",
    "Empty uri": "빈 URL",
    "Enable": "사용",
    "Enable consume mode": "소비 모드 사용",
    "Enable consume oneshot": "원샷 소비 사용",
    "Enable random": "무작위 사용",
    "Enable repeat": "반복 사용",
    "Enable single mode": "단일 모드 사용",
    "Enable single oneshot": "싱글 원샷 사용",
    "Enabled": "사용",
    "Encodes a Lua table as Json string.": "Lua 테이블을 Json 문자열로 인코딩함",
    "Enforce disc tag": "디스크 태그 적용",
    "Enforce uniqueness": "유일성 강제",
    "Ensemble": "연주단체",
    "Enter": "입력",
    "Enter pin": "Pin 입력",
    "Entities to add": "추가할 항목",
    "Enumerate": "나열하기",
    "Error": "오류",
    "Error accessing %{uri}": "%{uri} 접근 오류",
    "Error creating Lua instance.": "Lua 인스턴스 생성에 오류가 발생함",
    "Error creating MPD search command": "MPD 검색 명령을 만들 수 없음",
    "Error creating MPD search queue command": "MPD 검색 순서를 만들 수 없음",
    "Error executing script %{script}": "스크립트 %{script} 실행 오류",
    "Error executing script %{script}: %{msg}": "스크립트 %{script} 실행 오류: %{msg}",
    "Error executing script %{script}: Can not open or read script file": "스크립트 %{script} 실행 오류: 스크립트 파일을 열거나 읽을 수 없음",
    "Error executing script %{script}: Error in garbage collector": "스크립트 %{script} 실행 오류: 가비지 수집 오류",
    "Error executing script %{script}: Error while running the message handler": "스크립트 %{script} 실행 오류: 메시지 처리 실행 오류",
    "Error executing script %{script}: Memory allocation error": "스크립트 %{script} 실행 오류: 메모리 할당 오류",
    "Error executing script %{script}: Runtime error": "스크립트 %{script} 실행 오류: 런타임 오류",
    "Error executing script %{script}: Syntax error during precompilation": "스크립트 %{script} 실행 오류: 전처리 컴파일 문법 오류",
    "Error executing timer start play": "타이머 연주 시작 오류",
    "Error getting database update id": "데이터베이스 업데이트 ID 오류",
    "Error getting mympd state for script execution": "스크립트 실행을 위한 myMPD 상태를 알 수 없음",
    "Error loading stream": "스트림 읽기 오류",
    "Error starting the jukebox": "뮤직박스 시작 오류",
    "Error starting worker thread": "작업 스레드 시작 오류",
    "Event": "이벤트",
    "Exclude expression": "표현식 제외",
    "Execute": "실행",
    "Execute script": "스크립트 실행",
    "Executes a system command and capture its output.": "시스템 명령어를 실행하고 그 결과를 보여줍니다.",
    "Expression": "표시",
    "External link": "외부 링크",
    "Facilities": "기능",
    "Facility": "시설",
    "Failed to parse response from %{uri}": "%{uri}의 응답 분석 안 됨",
    "Failed to set feedback": "피드백 설정을 할 수 없음",
    "Failure adding songs to jukebox queue": "주크박스 대기열에 노래를 추가하지 못함",
    "Failure getting inserted song id": "삽입된 노래 ID를 가져오는 데 실패함",
    "Fast forward": "빨리 감기",
    "Fast rewind": "빨리 되감기",
    "Favorite and WebradioDb entry are different": "즐겨찾기와 웹라디오 DB 항목이 다름",
    "Favorite is uptodate": "즐겨찾기가 업데이트됨",
    "Features": "기능",
    "Feedback": "피드백",
    "Fetch myMPD settings": "myMPD 설정 가져오기",
    "Fileformat": "파일 포맷",
    "Filename": "파일 이름",
    "Filenames": "파일 이름",
    "Filesystem": "파일 시스템",
    "Filetype": "파일 형식",
    "Filling jukebox queue": "뮤직박스 연주순서 채우기",
    "Filling jukebox queue failed": "뮤직박스 순서를 채울 수 없음",
    "Filter": "필터",
    "Fingerprint": "지문",
    "Fingerprint command not supported": "지문 명령어 지원 안 됨",
    "First page": "첫 페이지",
    "Focus search": "검색 강조",
    "Folder": "폴더",
    "Footer": "아래",
    "Force update": "강제 업데이트",
    "Format": "포맷",
    "Free Lossless Audio Codec": "Free Lossless Audio Codec",
    "Fri": "금",
    "From": "원래",
    "Further Features": "부가 기능",
    "General": "일반",
    "Generate smart playlist per": "스마트 연주목록 생성",
    "Generates a random tmp filename for the misc cache.": "기타 캐시에 대한 임시 파일 이름을 생성함",
    "Genre": "장르",
    "Goto album": "음반으로 가기",
    "Goto artist": "연주자로 가기",
    "Goto playing song": "연주 곡으로 가기",
    "Goto position": "위치로 이동",
    "Goto view": "보기로 가기",
    "Grid": "격자",
    "Grid size": "격자 크기",
    "Grouping": "묶음",
    "HTTP client": "HTTP 클라이언트",
    "HTTP download": "HTTP 내려받기",
    "Hate song": "곡 싫어요",
    "Help to improve myMPD": "myMPD 개선 도움",
    "Highlight color": "강조색",
    "Highlight contrast color": "대비 색상 강조 표시",
    "History back": "이전 이력",
    "History back button": "이전 이력 단추",
    "Home": "홈",
    "Home icon": "홈 아이콘",
    "Homepage": "홈페이지",
    "Homescreen": "홈 화면",
    "Homescreen welcome": "홈 아이콘을 아직 추가하지 않았습니다. 홈 아이콘을 추가할 수 있는 연관 메뉴나 다음 아이콘:",
    "Hours": "시간",
    "Hours ago": "몇 시간 전",
    "IP-Address": "IP 주소",
    "Ignore hated songs": "싫어하는 노래 무시",
    "Image": "이미지",
    "Import": "가져오기",
    "Include expression": "표현식 포함",
    "Info": "정보",
    "Info filename": "파일 이름 정보",
    "Initializes the global lua table mympd_state.": "글로벌 lua 테이블 mympd_state 초기화",
    "Initializing myMPD": "myMPD 초기화",
    "Insert API call": "API 호출 삽입",
    "Insert after current playing song": "지금 연주 중인 곡 다음에 넣기",
    "Insert at start of playlist": "연주목록의 처음에 넣기",
    "Insert function": "기능 삽입",
    "Insert mode": "추가 모드",
    "Interval": "간격",
    "Invalid API request": "잘못된 API 요구",
    "Invalid MPD search expression": "잘못된 MPD 검색 표현식",
    "Invalid URI": "잘못된 URI",
    "Invalid backend uri": "잘못된 백엔드 URL",
    "Invalid characters in MPD password": "MPD 비밀번호에 잘못된 문자",
    "Invalid deletion criteria": "잘못된 삭제 기준",
    "Invalid filename": "잘못된 파일 이름",
    "Invalid json value type: MJSON_TOK_INVALID": "잘못된 값",
    "Invalid json value type: MJSON_TOK_NULL": "잘못된 값",
    "Invalid json value type: MJSON_TOK_UNKNOWN": "잘못된 값",
    "Invalid jukebox mode": "잘못된 쥬크박스 모드",
    "Invalid key": "유효하지 않은 키",
    "Invalid mount point": "잘못된 마운트 위치",
    "Invalid music directory": "잘못된 음원 디렉터리",
    "Invalid name": "잘못된 이름",
    "Invalid partition name": "잘못된 파티션 이름",
    "Invalid pin": "잘못된 Pin",
    "Invalid playlist directory": "잘못된 연주목록 디렉터리",
    "Invalid response": "잘못된 응답",
    "Invalid scale ratio": "잘못된 크기 비율",
    "Invalid script API request": "잘못된 스크립트 API 요청",
    "Invalid script argument": "잘못된 스크립트 변수",
    "Invalid script content": "잘못된 스크립트 내용",
    "Invalid script name": "잘못된 스크립트 이름",
    "Invalid script order": "잘못된 스크립트 순서",
    "Invalid selection": "잘못된 선택",
    "Invalid session": "잘못된 세션",
    "Invalid sort tag": "잘못된 정렬 태그",
    "Invalid timer id": "잘못된 타이머 ID",
    "Invalid timer interval": "잘못된 시간 간격",
    "Invalid trigger name": "잘못된 트리거 이름",
    "Invalid type": "잘못된 형식",
    "Invalid value": "잘못된 값",
    "Invalid volume level": "잘못된 음량 수준",
    "JavaScript error": "자바스크립트 오류",
    "Jukebox": "뮤직박스",
    "Jukebox Queue": "뮤직박스 순서",
    "Jukebox is disabled": "뮤직박스 사용 안 함",
    "Jukebox mode": "뮤직박스 모드",
    "Keep queue length": "순서 길이 유지",
    "Keepalive": "연결 유지",
    "Key": "키",
    "Label": "음반사",
    "Language": "언어",
    "Languages": "언어",
    "Last page": "마지막 페이지",
    "Last played": "최근 연주됨",
    "Last played list count": "최근 연주 목록 개수",
    "Last skipped": "최근 건너 뜀",
    "Last-Modified": "최근 수정됨",
    "LastPlayed": "최근 연주됨",
    "License": "라이센스",
    "Ligature": "연결",
    "Light": "밝음",
    "Like": "좋아요",
    "Lists": "목록",
    "Load playlist": "연주목록 읽기",
    "Load preset": "사전 설정 읽기",
    "Loading...": "읽는 중...",
    "Local playback": "로컬 연주",
    "Locale": "언어",
    "Location": "장소",
    "Login": "로그인",
    "Login or logout": "로그인 또는 로그아웃",
    "Loglevel": "로그 수준",
    "Loglevel set to ALERT": "ALERT 로그 수준 설정",
    "Loglevel set to CRITICAL": "CRITICAL 로그 수준 설정",
    "Loglevel set to DEBUG": "DEBUG 로그 수준 설정",
    "Loglevel set to EMERG": "EMERG 로그 수준 설정",
    "Loglevel set to ERROR": "ERROR 로그 수준 설정",
    "Loglevel set to INFO": "INFO 로그 수준 설정",
    "Loglevel set to NOTICE": "NOTICE 로그 수준 설정",
    "Loglevel set to WARN": "WARN 로그 수준 설정",
    "Logout": "로그아웃",
    "Logs messages to the myMPD log.": "myMPD 로그에 메시지를 기록함",
    "Lookup at musicbrainz": "뮤직브레인즈에서 찾기",
    "Love song": "곡 좋아요",
    "Love, hate": "종아요, 싫어요",
    "Lua is not compiled in": "Lua 컴파일 안 됨",
    "Lyrics": "가사",
    "MD5 hash of string.": "문자열의 MD5 해시",
    "MPD": "MPD",
    "MPD connection": "MPD 연결",
    "MPD connection error: %{error}": "MPD 연결 오류: %{error}",
    "MPD disconnected": "MPD 연결 끊어짐",
    "MPD does not support mounts": "MPD 마운트 지원 안 함",
    "MPD does not support partitions": "MPD 파티션 지원 안 함",
    "MPD does not support playlists": "MPD가 연주목록을 지원하지 않음",
    "MPD does not support stickers": "MPD가 스티커를 지원하지 않음",
    "MPD error for command %{cmd}: %{msg}": "명령 %{cmd}에 대한 MPD 오류: %{msg}",
    "MPD host": "MPD 호스트",
    "MPD password": "MPD 비밀번호",
    "MPD port": "MPD 포트",
    "MPD stickers are disabled": "MPD 스티커 사용 안 함",
    "MPD uptime": "MPD 가동 시간",
    "MPD version is outdated": "MPD 버전이 낮음",
    "MPD version is too old": "MPD 버전이 오래됨",
    "MPEG-1 Audio Layer III": "MPEG-1 오디오 레이어 III",
    "MPEG-4": "MPEG-4",
    "MUSICBRAINZ_ALBUMARTISTID": "뮤직브레인즈 음반 연주자 ID",
    "MUSICBRAINZ_ALBUMID": "뮤직브레인즈 음반 ID",
    "MUSICBRAINZ_ARTISTID": "뮤직브레인즈 연주자 ID",
    "MUSICBRAINZ_RELEASEGROUPID": "MusicBrainz ReleaseGroup 아이디",
    "MUSICBRAINZ_RELEASETRACKID": "뮤직브레인즈 발표 곡 ID",
    "MUSICBRAINZ_TRACKID": "뮤직브레인즈 곡 ID",
    "MUSICBRAINZ_WORKID": "뮤직브레인즈 작품 ID",
    "Maintenance": "관리",
    "Manage partitions": "파티션 관리",
    "Manually add webradio favorite": "웹라디오 즐겨찾기 수동 추가",
    "Markdown could not be parsed.": "마크다운 구문을 분석할 수 없습니다.",
    "Max. song duration": "최대 곡 길이",
    "Max. songs": "최대 곡",
    "Media session": "미디어 세션",
    "Message": "메시지",
    "Method not supported": "방법 지원 안 됨",
    "Min. song duration": "최소 곡 길이",
    "Minimum one weekday must be selected": "최소 일주일 선택해야 함",
    "Minutes": "분",
    "Missing translations": "선택한 언어에 %{smart_count}개의 번역이 없습니다 |||| 선택한 언어에 %{smart_count}개의 번역이 없습니다",
    "Mixramp db": "Mixramp DB",
    "Mixramp delay": "Mixramp 지연",
    "Mixramp documentation": "Mixramp 문서",
    "Modal": "모달",
    "Modal shortcut": "모달 단축키",
    "Mode": "모드",
    "Modified-Since": "이후로 변경됨",
    "Mon": "월",
    "Monkey Audio": "Monkey Audio",
    "Mono": "모노",
    "Most played": "자주 연주",
    "Most stars": "대부분의 별",
    "Mount point": "마운트 위치",
    "Mounts": "마운트",
    "Move": "이동",
    "Move an output to this partition": "출력을 이 파티션으로 옮김",
    "Move down": "아래로 이동",
    "Move song": "곡 이동",
    "Move to playlist": "연주목록으로 가기",
    "Move up": "위로 이동",
    "Movement": "악장",
    "MovementNumber": "악장 번호",
    "Musepack": "Musepack",
    "Music directory": "음원 디렉터리",
    "Music directory not available": "음원 디렉터리를 사용할 수 없음",
    "Music directory not found": "음원 디렉터리 없음",
    "MusicBrainz": "뮤직브레인즈",
    "Must be a boolean value": "진리값이어야 함",
    "Must be a hex color value": "16진수 색상 값이어야 함",
    "Must be a list of MPD tags": "MPD 태그이어야 함",
    "Must be a number": "숫자여야 함",
    "Must be a number and greater than zero": "0보다 큰 숫자여야 함",
    "Must be a number between -1 and 100": "-1에서 100사이의 값이어야 함",
    "Must be a number between -100 and 0": "-100에서 0사이의 값이어야 함",
    "Must be a number between 0 and 100": "0에서 100사이의 숫자이어야 함",
    "Must be a number between 0 and 5000": "0에서 5000사이의 값이어야 함",
    "Must be a number between 1 and 25": "1에서 25사이의 숫자이어야 함",
    "Must be a number between 1 and 999": "1에서 999사이의 값이어야 함",
    "Must be a number between 10 and 1000": "10에서 1000사이의 숫자이어야 함",
    "Must be a socket, ip-address or dns-name": "소켓, ip주소 또는 dns이름이어야 함",
    "Must be a valid file extension": "유효한 파일 확장자이어야 함",
    "Must be a valid filename": "유효한 파일 이름이어야 함",
    "Must be a valid tag name": "유효한 태그 이름이어야 함",
    "Must be a valid uri": "유효한 uri이어야 함",
    "Must be none, auto or an absolute path": "없거나 자동 또는 절대 경로이어야 함",
    "Must be off, auto, track or album": "끄거나 자동, 트랙 또는 음반이어야 함",
    "Must be on, off or oneshot": "켜커나 끄거나 한 번만에이어야 함",
    "Must be valid MPD playlist": "잘못된 MPD 연주목록",
    "Must be zero or a positive number": "0이거나 양의 숫자이어야 함",
    "Name": "이름",
    "Name does not change": "이름이 바뀌지 않음",
    "Navigation": "내비게이션",
    "Navigation bar": "네비게이션 바",
    "Neighbors": "이웃",
    "Neighbors are disabled": "이웃 사용 안 함",
    "New mount": "새로운 마운트",
    "New partition": "새 파티션",
    "New playlist name": "새로운 연주목록 이름",
    "New script": "새 스크립트",
    "New timer": "새로운 타이머",
    "New trigger": "새 트리거",
    "New variable": "새로운 변수",
    "Newest songs": "새 곡",
    "Next": "다음",
    "Next page": "다음 페이지",
    "Next song": "다음 곡",
    "No MPD queue song ids provided": "MPD 순서에 곡 ID 없음",
    "No action selected": "동작 선택 안 됨",
    "No album ids provided": "앨범 ID 없음",
    "No albumart found by mpd": "MPD가 음반 표지를 찾을 수 없음",
    "No arguments": "독립 변수 없음",
    "No current song": "지금 곡 없음",
    "No lyrics found": "가사 없음",
    "No outputs found": "출력을 찾을 수 없음",
    "No playlist": "연주목록 없음",
    "No playlists provided": "연주목록 없음",
    "No preset": "사전 설정 없음",
    "No response for method %{method}": "%{method} 응답 없음",
    "No script selected": "선택한 스크립트가 없음",
    "No song positions provided": "노래 위치 없음",
    "No tagart found.": "태그 아트를 찾을 수 없음",
    "No uris provided": "URI 없음",
    "None": "없음",
    "Not playing": "연주 중이 아님",
    "Notification icon": "알림 아이콘",
    "Notifications": "알림",
    "Num discs": "%{smart_count} 디스크 |||| %{smart_count} 디스크",
    "Num entries": "%{smart_count} 항목 |||| %{smart_count} 항목",
    "Num songs": "%{smart_count} 곡 |||| %{smart_count} 곡",
    "Number is out of valid range": "값이 유효 범위를 벗어남",
    "Off": "끄기",
    "Offset": "오프셋",
    "Ogg Vorbis": "Ogg Vorbis",
    "On": "켜기",
    "On page notifications": "페이지에 알림",
    "One shot and delete": "한 번에 지우기",
    "One shot and disable": "한 번에 사용 안 함",
    "Oneshot": "1회",
    "Only filenames allowed": "파일명만 허용됨",
    "Only sort tags allowed": "태그 정렬만 허용됨",
    "Open": "열기",
    "Open MPD connection": "MPD 연결 열기",
    "Open about": "정보 열기",
    "Open directory": "디렉터리 표시",
    "Open documentation": "문서 열기",
    "Open external link": "외부 링크 열기",
    "Open folder": "폴더 열기",
    "Open in new window": "새 창에서 열기",
    "Open maintenance": "유지보수 열기",
    "Open modal": "모달 열기",
    "Open mounts": "마운트 열기",
    "Open notifications": "알림 열기",
    "Open partitions": "파티션 열기",
    "Open playback settings": "연주 설정 열기",
    "Open scripts": "스크립트 열기",
    "Open settings": "설정 열기",
    "Open timer": "타이머 열기",
    "Open trigger": "트리거 열기",
    "Open variables": "변수 열기",
    "Operator": "운영자",
    "Optional preset name": "선택적 사전 설정 이름",
    "Options": "옵션",
    "Opus Audio": "Opus 오디오",
    "Order": "순서",
    "OriginalDate": "원래 날짜",
    "Output": "출력",
    "Output attributes": "출력 속성",
    "Output not found": "출력을 찾을 수 없음",
    "Outputs": "출력",
    "Outputs moved to current partition": "현재 파티션으로 출력 이동",
    "Parses a Json string to a Lua table.": "Json 문자열을 Lua 테이블로 구문 분석합니다.",
    "Parsing error: %{message}": "구문 분석 오류: %{message}",
    "Partition": "파티션",
    "Partition created successfully": "파티션 만들기 성공",
    "Partition must be connected": "파티션이 연결되어야 함",
    "Partition name": "파티션 이름",
    "Partition name is reserved": "파티션 이름 예약",
    "Partition not found": "파티션을 찾을 수 없음",
    "Partition specific setting": "파티션별 설정",
    "Partition switched": "파티션 전환",
    "Partitions": "파티션",
    "Partitions can only be deleted from default partition": "파티션은 기본 파티션에서만 삭제할 수 있음",
    "Path": "경로",
    "Performer": "연주자",
    "Picture": "그림",
    "Pictures": "그림",
    "Pin": "Pin",
    "Pixel": "픽셀",
    "Play": "연주",
    "Play after current playing song": "지금 연주 중인 곡 다음에 연주",
    "Play count": "연주 횟수",
    "Play time": "연주 시간",
    "Playback": "연주",
    "Playback controls": "연주 관리",
    "Playback settings": "연주 설정",
    "Playback statistics": "연주 통계",
    "Playback statistics are disabled": "연주 통계 사용 안 함",
    "Player": "연주기",
    "Playlist": "연주목록",
    "Playlist directory": "연주목록 디렉터리",
    "Playlist directory not found": "연주목록 디렉터리를 찾을 수 없음",
    "Playlist is empty": "연주목록이 비었음",
    "Playlist successfully copied": "연주목록 복사됨",
    "Playlist successfully moved": "연주목록 이동됨",
    "Playlist successfully replaced": "연주목록 대체됨",
    "Playlist updated": "연주목록 업데이트됨",
    "Playlists": "연주목록",
    "Playlists deduplication started": "연주목록 중복 제거 시작함",
    "Playlists to copy": "복사할 연주목록",
    "Playlists validation and deduplication started": "연주목록 유효성 검사 및 중복 지움 시작",
    "Playlists validation started": "연주목록 유효성 검사 시작함",
    "Plugin": "플러그인",
    "Pos": "위치",
    "Position": "위치",
    "Positions to move": "옮길 위치",
    "Preset": "사전 설정",
    "Preset loaded successfully": "사전 설정을 정상적으로 읽음",
    "Presets": "사전 설정",
    "Preview": "미리 보기",
    "Previous": "이전",
    "Previous page": "이전 페이지",
    "Previous song": "이전 곡",
    "Priority": "우선 순위",
    "Priority must be in range 0 - 255": "우선순위는 0 - 255 사이에 있어야 함",
    "Protocol version": "프로토콜 버전",
    "Quantity": "갯수",
    "Queue": "순서",
    "Queue updated": "연주순서 업데이트됨",
    "Quick play": "빠른 연주",
    "Quick play button": "빠른 연주 단추",
    "Quick remove button": "빠른 삭제 버튼",
    "Random": "무작위",
    "Rating": "선호",
    "Reconnect": "다시 연결하기",
    "Reload": "다시 읽기",
    "Remove": "지우기",
    "Remove all downwards": "아래로 지우기",
    "Remove all upwards": "위로 지우기",
    "Removed %{count1} invalid and %{count2} duplicate entries from playlist %{plist}": "연주목록 %{plist}의 %{count1} 무효와 %{count2} 중복 항목 지움",
    "Removed %{count1} invalid and %{count2} duplicate entries from playlists": "연주목록의 %{count1} 무효와 %{count2} 중복 항목을 지움",
    "Removed %{count} entries from playlist %{plist}": "%{plist} 연주목록에서 %{count} 항목 지움",
    "Removed %{count} entries from playlists": "연주목록의 %{count} 항목 지움",
    "Rename": "이름 바꾸기",
    "Rename playlist": "연주목록 이름 바꾸기",
    "Renaming playlist failed": "연주목록 이름 바꾸기 안 됨",
    "Repeat": "다시",
    "Repeat current song": "지금 곡 반복",
    "Repeat current song once": "지금 곡 한 번 반복",
    "Repeat each": "반복",
    "Replace": "바꾸기",
    "Replace and play": "바꾸고 연주",
    "Replace queue": "순서 바꾸기",
    "Replace queue and play": "순서 바꾸고 연주",
    "Replace queue with playlist": "순서를 연주목록으로 대체",
    "Replaygain": "리플레이게인",
    "Report a bug": "버그 신고",
    "Rescan": "다시 스캔",
    "Rescan database": "데이터베이스 다시 검색",
    "Rescan directory": "디렉터리 다시 검색",
    "Reset": "초기화",
    "Reset to default": "기본값으로 설정",
    "Resize": "크기 조정",
    "Response code: %{code}": "응답 코드: %{code}",
    "Returns an Jsonrpc response for a script dialog.": "스크립트 대화 상자에 대한 Jsonrpc 응답을 반환합니다.",
    "Returns the active state of a GPIO.": "GPIO의 활성 상태를 반환합니다.",
    "SHA1 hash of string.": "문자열의 SHA1 해시",
    "SHA256 hash of string.": "문자열의 SHA256 해시",
    "Sat": "토",
    "Save": "저장",
    "Save as smart playlist": "스마트 연주목록 저장",
    "Save mode": "모드 저장",
    "Save queue": "순서 저장",
    "Save smart playlist": "스마트 연주목록 저장",
    "Saving smart playlist failed": "스마트 연주목록을 저장할 수 없음",
    "Saving timer failed": "타이머 저장 실패",
    "Scale ratio": "크기 비율",
    "Script": "스크립트",
    "Script %{script} executed successfully": "스크립트 %{script} 실행 성공",
    "Script arguments": "스크립트 변수",
    "Script is up-to-date.": "스크립트가 최신 상태입니다.",
    "Script name": "스크립트 이름",
    "Script successfully updated.": "스크립트가 성공적으로 업데이트되었습니다.",
    "Script syntax is valid": "스크립트 구문이 유효함",
    "Scripting": "스크립팅",
    "Scripts": "스크립트",
    "Search": "검색",
    "Search queue": "순서 검색",
    "Seconds": "초",
    "Seek": "탐색",
    "Seek seconds": "초 탐색",
    "Seek step": "탐색 단계",
    "Select": "선택",
    "Select a playlist": "연주목록 선택",
    "Select all": "모두 선택",
    "Select function": "기능 선택",
    "Select method": "방법 선택",
    "Select preset": "사전 설정 선택",
    "Select tag to search": "검색할 태그 선택",
    "Select view": "보기 선택",
    "Selected": "선택됨",
    "Sends a HTTP redirect.": "HTTP 리디렉션을 보냅니다.",
    "Sends a HTTP reply.": "HTTP 응답을 보냅니다.",
    "Sends a JSONRPC 2.0 error.": "JSONRPC 2.0 오류를 보냅니다.",
    "Sends a JSONRPC 2.0 response.": "JSONRPC 2.0 응답을 보냅니다.",
    "Sends a JSONRPC 2.0 warning.": "JSONRPC 2.0 경고를 보냅니다.",
    "Sends a notification to all clients in the current partition.": "현재 파티션의 모든 클라이언트에 알림을 보냅니다.",
    "Sends a notification to the client that started this script.": "이 스크립트를 시작한 클라이언트에 알림을 보냅니다.",
    "Serves a file from the filesystem. Only files from the diskcache are allowed.": "파일 시스템에서 파일을 제공합니다. 디스크 캐시의 파일만 허용됩니다.",
    "Session": "세션",
    "Session removed": "세션 지움",
    "Session successfully created": "세션 만듬",
    "Set": "설정",
    "Set priority": "우선 순위 설정",
    "Sets the active state of a GPIO.": "GPIO의 활성 상태를 설정합니다.",
    "Settings": "설정",
    "Shortcut: ?": "바로 가기: ?",
    "Shortcut: A": "바로 가기: A",
    "Shortcut: C": "바로 가기: C",
    "Shortcut: G": "바로 가기: G",
    "Shortcut: I": "바로 가기: I",
    "Shortcut: L": "바로 가기: L",
    "Shortcut: M": "바로 가기: M",
    "Shortcut: N": "바로 가기: N",
    "Shortcut: O": "바로 가기: O",
    "Shortcut: P": "바로 가기: P",
    "Shortcut: S": "바로 가기: S",
    "Shortcut: T": "바로 가기: T",
    "Shortcut: V": "단축키: V",
    "Shortcuts": "단축키",
    "Show": "표시",
    "Show MusicBrainz links": "MusicBrainz 링크 표시",
    "Show album": "음반 보기",
    "Show albums": "음반 보기",
    "Show all albums from AlbumArtist": "아티스트의 모든 음반 보기",
    "Show all albums from Composer": "작곡가의 모든 음반 보기",
    "Show all albums from Conductor": "지휘자의 모든 음반 보기",
    "Show all albums from Ensemble": "앙상블의 모든 음반 보기",
    "Show all albums from Performer": "연주자의 모든 음반 보기",
    "Show all albums from artist": "연주자의 모든 음반 표시",
    "Show attributes": "속성 표시",
    "Show browse database": "데이터베이스 찾아보기 표시",
    "Show browse filesystem": "파일 시스템 찾아보기 표시",
    "Show browse playlists": "연주목록 찾아보기 표시",
    "Show browse webradio": "웹라디오 찾아보기 표시",
    "Show cover": "커버 표시",
    "Show help": "도움말 보기",
    "Show home": "홈 표시",
    "Show jukebox queue": "뮤직박스 순서 표시",
    "Show last played": "최근 연주 표시",
    "Show neighbors": "이웃 보기",
    "Show or hide": "표시하거나 숨기기",
    "Show playback": "연주 표시",
    "Show queue": "순서 표시",
    "Show search": "검색 표시",
    "Show songs": "곡 보기",
    "Shuffle": "뒤섞기",
    "Shuffle playlist": "연주목록 뒤섞기",
    "Shuffle queue": "순서 뒤섞기",
    "Shuffled playlist %{plist} successfully": "연주목록 %{plist} 뒤섞음",
    "Shuffling playlist %{plist} failed: %{error}": "연주목록 %{plist} 뒤섞기 오류: %{error}",
    "Single": "한 곡만",
    "Skip count": "건너 뛴 횟수",
    "Smart playlist": "스마트 연주목록",
    "Smart playlist %{playlist} updated": "%{playlist} 스마트 연주목록 업데이트함",
    "Smart playlist saved successfully": "스마트 연주목록을 저장함",
    "Smart playlists": "스마트 연주목록",
    "Smart playlists are disabled": "스마트 연주목록 사용 안 함",
    "Smart playlists prefix": "스마트 연주목록 덧붙임",
    "Smart playlists update failed": "스마트 연주목록 업데이트 실패",
    "Smart playlists update started": "스마트 연주목록 업데이트 시작",
    "Smart playlists updated": "스마트 연주목록 업데이트됨",
    "Song": "곡",
    "Song change": "곡 바꿈",
    "Song details": "곡 정보",
    "Song list": "곡 목록",
    "Song was played last": "곡이 최근에 연주됨",
    "SongCount": "곡수",
    "Songs": "곡",
    "Sort": "정렬",
    "Sort by": "정렬",
    "Sort by sticker": "스티커로 분류",
    "Sort by tag": "태그로 정렬",
    "Sort playlist": "연주목록 정렬",
    "Sortdesc": "정렬 설명",
    "Sorted playlist %{plist} successfully": "연주목록 %{plist} 정렬",
    "Sorting playlist %{plist} failed: %{error}": "연주목록 %{plist} 정렬 오류: %{error}",
    "Source and destination playlists are the same": "원본과 사본 연주목록이 같음",
    "Specify": "지정",
    "Stars": "별",
    "Start": "시작",
    "Start playback": "연주 시작",
    "Start playing failed": "연주 시작 실패",
    "Startup": "시작",
    "Startup view": "시작 보기",
    "Statistics": "통계",
    "Stereo": "스테레오",
    "Sticker": "스티커",
    "Sticker based": "스티커 기반",
    "Stop": "정지",
    "Stop playback": "연주 정지",
    "Stop playback after current song": "지금 곡 다음 연주 중지",
    "Stop playing": "정지",
    "Stream": "스트림",
    "Stream URI": "스트림 주소",
    "Stream port": "스트림 포트",
    "Successfully added random songs to queue": "무작위 곡을 순서에 추가함",
    "Successfully renamed playlist": "연주목록 이름 바꿈",
    "Sun": "일",
    "Switch to": "바꿈",
    "Synced lyrics": "동기화된 가사",
    "Synced lyrics extension": "동기화된 가사 파일 확장자",
    "Synced lyrics vorbis comment": "동기화된 가사 vorbis 설명",
    "Tab": "탭",
    "Table": "표",
    "Tags": "태그",
    "Tags to browse": "찾아볼 태그",
    "Tags to search": "검색할 태그",
    "Tags to use": "사용할 태그",
    "Task to add random songs to queue has started": "순서에 무작위 곡을 추가합니다",
    "Temporary setting": "임시 설정",
    "Theme": "테마",
    "This partition": "이 파티션",
    "Thu": "목",
    "Thumbnail": "미리보기 이미지",
    "Thumbnail names": "썸네일 이름",
    "Timeout": "시간 초과",
    "Timer": "타이머",
    "Timer saved successfully": "타이머 저장 성공",
    "Timer with given id not found": "타이머를 찾을 수 없음",
    "Timerange (days)": "시간 범위 (날짜)",
    "Timestamp": "타임스탬프",
    "Title": "제목",
    "To": "바꿈",
    "To top": "위로",
    "Toggle autoscrolling": "자동 스크롤 전환",
    "Toggle consume": "소비 바꾸기",
    "Toggle play": "연주 토글",
    "Toggle play / pause": "연주 / 잠시 멈춤",
    "Toggle random": "무작위 바꾸기",
    "Toggle repeat": "반복 바꾸기",
    "Toggle single mode": "단일 모드 전환",
    "Toggles the active state of a GPIO.": "GPIO의 활성 상태를 전환합니다.",
    "Too many home icons": "홈 아이콘이 너무 많음",
    "Too many results, list is cropped": "결과가 너무 많아서 목록이 잘림",
    "Too many script worker threads already running.": "이미 실행 중인 스크립트 작업자 스레드가 너무 많습니다.",
    "Too many timers defined": "너무 많은 타이머가 정의됨",
    "Too many triggers defined": "너무 많은 트리거가 정의됨",
    "Too many worker threads are already running": "너무 많은 워커 스레드가 실행 중",
    "Track": "트랙",
    "Trigger": "트리거",
    "Trigger name": "트리거 이름",
    "Trigger not found": "트리거를 찾을 수 없음",
    "Tue": "화",
    "Type": "형식",
    "Type or select picture": "사진 입력 또는 선택",
    "URL decodes a string.": "URL은 문자열을 디코딩합니다.",
    "URL encodes a string.": "URL은 문자열을 인코딩합니다.",
    "Unknown partition": "알 수 없는 파티션",
    "Unknown queue save mode": "알 수 없는 대기열 저장 모드",
    "Unknown request": "알 수 없는 요구",
    "Unknown smart playlist type": "스마트 연주목록 형식을 알 수 없음",
    "Unmount": "언마운트",
    "Unsynced lyrics": "가사",
    "Unsynced lyrics extension": "비 동기화된 가사 파일 확장자",
    "Unsynced lyrics vorbis comment": "비 동기화된 가사 vorbis 설명",
    "Update": "업데이트",
    "Update WebradioDB": "웹라디오 DB 업데이트",
    "Update database": "데이터베이스 업데이트",
    "Update directory": "디렉터리 업데이트",
    "Update from WebradioDB": "웹라디오 DB에서 업데이트",
    "Update interval": "업데이트 간격",
    "Update of album cache failed": "음반 캐시 업데이트 안 됨",
    "Update smart playlist": "스마트 연주목록 업데이트",
    "Updated album cache": "음반 캐시 업데이트함",
    "Updates the timestamp of a file.": "파일의 타임스탬프를 업데이트합니다.",
    "Updating MPD database": "MPD 데이터베이스 업데이트 중",
    "Updating caches": "캐시 업데이트 중",
    "Updating smart playlist %{playlist} failed": "%{playlist} 스마트 연주목록 업데이트 실패",
    "Uri": "Url",
    "Uri not found in WebradioDB": "웹라디오 DB에서 URL을 찾을 수 없음",
    "Use different MPD host for sticker database": "스티커 데이터베이스에 다른 MPD 호스트 사용",
    "Use ligature": "연결 사용",
    "Validate": "확인",
    "Validate and deduplicate playlist": "연주목록 확인 및 중복 지움",
    "Validate playlists": "연주목록 확인",
    "Validation of all playlists failed: %{error}": "모든 연주목록의 유효성 검사 실패: %{error}",
    "Validation of playlist %{plist} failed: %{error}": "연주목록 %{plist} 유효성 검사 실패: %{error}",
    "Value": "값",
    "Value (Number)": "값 (숫자)",
    "Value length for JSON path \"$.params.newName\" is too short": "JSON 경로 \"$.params.newName\" 길이가 너무 짧음",
    "Value length for JSON path \"$.params.plist\" is too short": "JSON 경로 \"$.params.plist\" 길이가 너무 짧음",
    "Variables": "변수",
    "Version": "버전",
    "View": "보기",
    "View mode": "보기 모드",
    "View playlist": "연주목록 보기",
    "View settings": "설정 보기",
    "Volume": "음량",
    "Volume control": "음량 조정",
    "Volume down": "소리 작게",
    "Volume level": "음량 수준",
    "Volume max.": "최대 음량",
    "Volume min.": "최소 음량",
    "Volume step": "음량 단계",
    "Volume up": "소리 크게",
    "Volumecontrol disabled": "음량 조정 안 함",
    "WAVE Audio File": "WAVE 오디오 파일",
    "Warning": "경고",
    "WavPack": "WavPack",
    "Web notifications": "웹 알림",
    "Web notifications are blocked by the browser": "웹 알림이 브라우저에서 차단됨",
    "Webradio": "웹라디오",
    "Webradio details": "웹라디오 세부정보",
    "Webradio favorite successfully saved": "웹라디오 즐겨찾기를 성공적으로 저장함",
    "Webradio favorites": "웹라디오 즐겨찾기",
    "WebradioDB": "웹라디오 DB",
    "Webradioformat": "%{codec} / %{bitrate} kbit",
    "Webradios": "웹라디오",
    "Webserver": "웹서버",
    "Websocket is disconnected": "웹소켓 연결 안 됨",
    "Wed": "수",
    "Weekdays": "주일",
    "Weeks": "주",
    "Windows Media Audio": "윈도우 미디어 오디오",
    "Work": "작품",
    "Write a file for the cover cache.": "음반표지 캐시용 파일을 만듭니다.",
    "Write a file for the thumbs cache.": "미리보기 캐시용 파일을 만듭니다.",
    "Write the lyrics entry object to the lyrics cache.": "가사 캐시에 가사 입력 개체를 만듭니다.",
    "Yes, clear it": "예, 지웁니다",
    "Yes, delete it": "예, 지웁니다",
    "Yes, do it": "예, 합니다",
    "alsa": "Alsa",
    "any": "모든 태그",
    "ao": "AO",
    "bit": "비트",
    "clickcount": "클릭 수",
    "contains": "내용",
    "country": "국가",
    "current": "지금",
    "elapsed": "지남",
    "equal": "같음",
    "equal (numeric)": "같음 (숫자)",
    "fifo": "FIFO",
    "greater": "큼",
    "greater (numeric)": "초과 (숫자)",
    "helpConnectionBinaryLimit": "이진 데이터의 최대 청크 크기입니다. 한도는 4KB에서 256KB 사이여야 합니다.",
    "helpConnectionKeepalive": "TCP 연결 유지를 사용합니다",
    "helpConnectionMPDHost": "MPD가 수신하는 Unix 소켓, IP 주소 또는 이름",
    "helpConnectionMPDPassword": "MPD 비밀번호(mpd 구성에 설정된 경우)",
    "helpConnectionMPDPort": "MPD가 수신하는 TCP 포트",
    "helpConnectionMusicDirectory": "MPD 음악 디렉토리. '자동 감지' 값은 로컬 Unix 소켓 연결에만 작동합니다",
    "helpConnectionPlaylistDirectory": "MPD 연주목록 디렉터리입니다. '자동 감지' 값은 로컬 Unix 소켓 연결에만 작동합니다",
    "helpConnectionTimeout": "MPD 연결 시간 초과",
    "helpJukeboxFilterExclude": "일치하는 곡을 제외하는 MPD 검색 표현식",
    "helpJukeboxFilterInclude": "일치하는 곡만 포함하는 MPD 검색 표현식",
    "helpJukeboxIgnoreHated": "싫어하는 노래를 선택하지 않습니다",
    "helpJukeboxLastPlayed": "지금부터 이 범위에서 연주된 곡을 추가하지 않습니다",
    "helpJukeboxMaxSongDuration": "0보다 클 경우: 이 최대 길이의 곡만 고려됨",
    "helpJukeboxMinSongDuration": "이 최소 길이의 곡만 고려됩니다",
    "helpJukeboxMode": "순서가 끝나기 전에 임의의 노래나 음반을 추가합니다",
    "helpJukeboxPlaylist": "선택한 연주목록에서 곡이나 음반 추가",
    "helpJukeboxQueueLength": "주크박스에 더 많은 곡을 추가하기 전에 순서에 있는 곡 수",
    "helpJukeboxUniqueTag": "선택한 태그가 순서 및 최근 연주된 50곡 내에서 유일하도록 설정합니다",
    "helpMountsMountPoint": "URI를 마운트할 경로 (예: music)",
    "helpMountsUrl": "마운트할 URI (예: nfs://192.168.1.4/export/music)",
    "helpQueueAutoPlay": "순서가 바뀌는 대로 연주합니다",
    "helpQueueConsume": "곡이 연주된 후 순서에서 지웁니다",
    "helpQueueCrossfade": "곡 간 크로스페이딩 설정",
    "helpQueueMixrampDb": "곡이 겹치는 임계값을 설정합니다",
    "helpQueueMixrampDelay": "mixrampdb에 의해 계산된 겹침에서 뺀 추가 시간",
    "helpQueueRandom": "무작위로 순서를 연주합니다",
    "helpQueueRepeat": "순서 반복",
    "helpQueueReplaygain": "연주 음량을 평준화합니다",
    "helpQueueSingle": "지금 곡이 끝나면 연주를 중지하거나, '반복' 모드를 사용하면 곡을 반복합니다",
    "helpScriptArguments": "스크립트 내부의 '인수' lua 테이블로 접근할 수 있는 스크립트 인수의 이름",
    "helpScriptOrder": "스크립트의 정렬 순서로 0은 메인 메뉴에서 보이지 않습니다",
    "helpSetSongPriority": "뒤섞기 모드의 신곡 우선 순위는 0에서 255 사이입니다",
    "helpSettingsAlbumListSort": "음반 목록의 기본 정렬 태그입니다.",
    "helpSettingsBackButton": "검색 막대에 이전 기록 단추를 표시합니다",
    "helpSettingsBookletName": "음반과 같은 폴더에 있는 소책자의 파일 이름",
    "helpSettingsBrowseTags": "찾아보기에서 태그를 선택할 수 있습니다. 기본: 연주자, 음반, 음반연주자, 장르",
    "helpSettingsCompactGrids": "설명에서 줄 바꿈을 사용합니다",
    "helpSettingsCoverimageNames": "쉼표로 구분된 파일 이름 또는 기본 이름 목록",
    "helpSettingsEnableHome": "사용자 지정 바로 가기를 추가할 수 있는 홈 화면을 사용합니다",
    "helpSettingsEnableLocalPlayback": "브라우저를 통해 MPD 스트림의 로컬 연주를 사용합니다",
    "helpSettingsEnableLyrics": "동기화 및 비동기화 가사 지원을 사용합니다",
    "helpSettingsEnableMounts": "MPD 마운트 및 이웃 기능을 사용합니다",
    "helpSettingsEnablePartitions": "MPD 파티션 기능을 사용합니다",
    "helpSettingsEnableScripting": "myMPD 스크립팅 기능을 사용합니다",
    "helpSettingsEnableTimer": "myMPD 타이머 기능을 사용합니다. 타이머는 연주를 시작하거나 중지하고 스크립트를 실행할 수 있습니다.",
    "helpSettingsFeedback": "좋아요/싫어요 또는 5개 별에 의한 곡 선호",
    "helpSettingsGeneratePlsTags": "선택한 태그의 각 값에 대해 하나의 연주목록을 만듭니다",
    "helpSettingsGridSize": "격자 보기의 이미지 크기입니다.",
    "helpSettingsHelp": "다음 스타일의 도움말 메시지를 표시합니다",
    "helpSettingsInfoTxtName": "음반과 동일한 폴더에 있는 정보 텍스트 파일의 파일 이름",
    "helpSettingsLastPlayedCount": "'최근 연주' 목록에 보관할 수 있는 최대 곡 수입니다",
    "helpSettingsLocalPlaybackAutoplay": "MPD 스트림의 자동 연주를 사용합니다",
    "helpSettingsMaxElementsPerPage": "한 페이지에 표시할 수 있는 최대 항목입니다",
    "helpSettingsMediaSession": "웹 미디어 세션 API 지원 사용",
    "helpSettingsMusicBrainzLinks": "연주와 음반 보기에서 뮤직브레인즈 웹사이트로 연결되는 링크를 표시합니다",
    "helpSettingsNotificationDatabase": "데이터베이스 및 캐시 관련 알림을 표시합니다",
    "helpSettingsNotificationGeneral": "일반 알림을 표시합니다 (모든 알림)",
    "helpSettingsNotificationPlayer": "연주 관련 알림 표시하는데, 시끄러울 수 있습니다",
    "helpSettingsNotificationPlaylist": "연주 목록 관련 알림을 표시합니다",
    "helpSettingsNotificationQueue": "순서 관련 알림을 표시합니다",
    "helpSettingsNotificationScript": "스크립팅 관련 알림을 표시합니다",
    "helpSettingsNotifyPage": "오른쪽 하단 모서리에서 페이지 내 알림을 사용합니다",
    "helpSettingsNotifyWeb": "웹 알림 API 지원을 사용합니다",
    "helpSettingsQuickPlay": "동작 단추 옆에 연주 단추를 표시합니다",
    "helpSettingsQuickRemove": "작업 단추 옆에 제거 단추를 표시합니다",
    "helpSettingsSearchTags": "검색할 태그를 선택할 수 있습니다. 기본: 연주자, 음반, 음반연주자, 제목, 장르",
    "helpSettingsSmallWidthTagRows": "좁은 디스플레이를 위해 열이 아닌 줄로 태그를 나열합니다",
    "helpSettingsSmartplsInterval": "스마트 연주 목록은 이 간격으로 업데이트됩니다",
    "helpSettingsSmartplsPrefix": "스마트 연주목록 이름앞에 붙입니다",
    "helpSettingsSmartplsSort": "선택한 태그별로 스마트 연주 목록을 정렬합니다",
    "helpSettingsStreamPort": "MPD HTTP 출력 포트",
    "helpSettingsStreamUri": "스트림 uri를 수동으로 설정하면 스트림 uri(MPD 호스트 + 스트림 포트)의 자동 계산이 다시 설정됩니다",
    "helpSettingsSyltExt": "동기화 가사의 파일 확장자 (LRC-형식)",
    "helpSettingsTagDiscEmptyIsFirst": "빈 디스크 태그를 음반 보기에서 디스크 1로 처리합니다",
    "helpSettingsTagsToUse": "최상의 사용자 환경을 위해 음반연주자, 음반, 연주자, 디스크, 장르, 이름, 제목, 트랙 태그를 유지 관리하고 사용해야합니다",
    "helpSettingsThumbnailNames": "쉼표로 구분된 파일 이름 또는 썸네일용 기본 이름 목록",
    "helpSettingsUsltExt": "비동기화된 가사의 파일 확장자 (단순 텍스트 파일)",
    "helpSettingsViewMode": "데스크톱이나 소형 터치스크린에 맞게 보기를 최적화합니다",
    "helpSettingsVorbisSylt": "동기화 가사에 대한 Vorbis 댓글 이름 (LRC-형식)",
    "helpSettingsVorbisUslt": "비동기화 가사에 대한 Vorbis 댓글 이름 (단순 텍스트)",
    "helpTimerPlaylist": "주크박스를 사용하도록 사전 설정하면 연주목록이 무시됩니다",
    "helpTimerPreset": "사전 설정은 연주 설정에서 관리됩니다",
    "homepage": "홈페이지",
    "http://uri.to/stream.mp3": "http://주소/스트림.mp3",
    "httpd": "HTTPD",
    "icon-action": "행동",
    "icon-alert": "알림",
    "icon-all": "모두",
    "icon-av": "av",
    "icon-communication": "커뮤니케이션",
    "icon-content": "컨텐트",
    "icon-device": "장치",
    "icon-editor": "편집",
    "icon-file": "파일",
    "icon-hardware": "하드웨어",
    "icon-home": "홈",
    "icon-image": "이미지",
    "icon-maps": "지도",
    "icon-navigation": "탐색",
    "icon-notification": "알림",
    "icon-places": "위치",
    "icon-search": "검색",
    "icon-social": "소셜",
    "icon-toggle": "토글",
    "jack": "Jack",
    "kB": "kB",
    "kHz": "kHz",
    "kbit": "kbit",
    "language": "언어",
    "lastPlayed": "최근 연주됨",
    "lastSkipped": "최근 건너 뜀",
    "lastchangetime": "변경됨",
    "lastcheckok": "확인",
    "lesser": "작음",
    "lesser (numeric)": "미만 (숫자)",
    "like": "좋아요",
    "modalAbout": "정보",
    "modalConnection": "연결",
    "modalMaintenance": "유지보수",
    "modalMounts": "마운트",
    "modalScripts": "스크립트",
    "modalSettings": "설정",
    "modalTimer": "타이머",
    "modalTrigger": "트리거",
    "mpd_database": "데이터베이스가 변경됨",
    "mpd_message": "메시지",
    "mpd_mixer": "믹서",
    "mpd_mount": "마운트",
    "mpd_neighbor": "이웃",
    "mpd_options": "옵션",
    "mpd_output": "출력",
    "mpd_partition": "파티션",
    "mpd_player": "연주기",
    "mpd_queue": "순서",
    "mpd_sticker": "스티커",
    "mpd_stored_playlist": "연주 목록",
    "mpd_subscription": "구독",
    "myMPD CA": "myMPD 인증서",
    "myMPD connection closed": "myMPD 연결이 닫힘",
    "myMPD connection failed, trying to reconnect": "myMPD 연결 실패, 다시 시도",
    "myMPD menu": "myMPD 메뉴",
    "myMPD not yet ready": "myMPD 준비 안 됨",
    "myMPD uptime": "myMPD 가동 시간",
    "myMPD uri": "myMPD uri",
    "mympd_albumart": "앨범아트 (mympd_albumart)",
    "mympd_connected": "연결됨",
    "mympd_disconnected": "연결 안 됨",
    "mympd_feedback": "피드백",
    "mympd_jukebox": "주크박스 (mympd_jukebox)",
    "mympd_lyrics": "가사 (mympd_lyrics)",
    "mympd_scrobble": "스크로블",
    "mympd_skipped": "건너 뜀",
    "mympd_start": "시작",
    "mympd_stop": "정지",
    "mympd_tagart": "태그 아트 (mympd_tagart)",
    "name": "이름",
    "never": "안 함",
    "newest": "최신",
    "null": "Null",
    "on": "켜기",
    "openal": "OpenAL",
    "oss": "Open Sound System",
    "osx": "Mac OS X",
    "pause and stop": "잠시 멈춤과 정지",
    "pause only": "잠시 멈춤만",
    "pipe": "Pipe",
    "pipewire": "PipeWire",
    "playCount": "연주회수",
    "plugin": "플러그인",
    "pulse": "Pulse Audio",
    "rating": "선호",
    "recorder": "Recorder",
    "search": "검색",
    "selected": "선택함",
    "shout": "ShoutCast",
    "skipCount": "건너뛴 회수",
    "sles": "OpenSL ES",
    "snapcast": "Snapcast",
    "sndio": "SNDIO",
    "solaris": "Solaris",
    "starts_with": "시작점",
    "state": "상태",
    "sticker": "스티커",
    "stop only": "정지만",
    "tags": "태그",
    "url_resolved": "URL",
    "votes": "투표",
    "wasapi": "Windows Audio Session API"
}
